# In Mauritius stroomt er olie uit een Japanse boot en dit is een natuurramp

Op de open zee rond Mauritius, gelegen in de Indische oceaan, is er in de laatste 10 dagen van juli een ship van het japanse bedrijf Shousenmitsui tegen een rots gebotst en kon dan niet meer bewegen. Daarna is er ongeveer 1000 ton olie in de zee gestroomd.

Volgens de Natuurconservatiegroep sterven er verschillende soorten vissen en krabben door de olie. De groep is ook bezorgd over de planten, vogels en insecten. Ze vreezen dat het decennia gaat duren eer de natuur hiervan kan herstellen.

Shousenmitsui weet dat op 15 augustus de boot in 2 is gesplitst. Van de 1000 ton die gelekt is, is ongeveer de helft opgeruimd. Mauritius en Japan werken samen om zo snel mogelijk het probleem te verhelpen.

Ongekende kanji: 油,沖,井,下,旬,植,割,片

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012564971000/k10012564971000.html>
